歐盟副主席:應提防華為等中國科技公司

歐盟副主席安西普(Andrus Ansip)表示，歐盟應該對華為和其他中國科技公司感到擔心，因為其對歐盟的工業和安全構成威脅，尤其是中國科技企業可能會被要求與中國情報機構合作。

有報道指出，比利時網絡安全中心正在考慮在該國禁止華為的可能性。不過，德國表示，反對將任何製造商排除在5G移動網絡建設計劃之外。

法國財長勒梅爾(Bruno Le Maire)透露，法國歡迎中國華為，惟可能會阻止一些涉及主權或敏感技術的投資。

俄羅斯外長拉夫羅夫(Sergei Lavrov)稱，華為副董事長兼首席財務官孟晚舟在加拿大被捕，是美國傲慢的海外政策的一個例證。